# Как я развернул инфру 
## Репозиторий

В [репо](https://gitlab.com/FK12344321/bingo/-/tree/master) можно найти финальный nginx.conf, config.yaml для сборки docker контейнера (пароль неверный), сам Dockerfile, docker-compose.yml файл с autoheal и bingo контейнерами, а также сам бинарник
## Запуск бинарника 
С помощью strace'а, я выяснил, какие файлы нужны бинарь пытался открыть, а именно /opt/bongo/logs/96fe29e677/main.log  
(название уже после изменения email)
для записи логов и /opt/bingo, чтобы прочитать конфиги. Я просто создал недостающие ему файлы, добавил в конфиг дефолтные 
значение, и он заработал. <br>
Затем я обернул его в Dockerfile и запушил в git. Также я развернул локальную db также в докере, подменил 
конфиги на свои, подготовил db и сервис запустился и отдавал ответ 200 в ответ на healthcheck  
## Deploy на vm 
После этого я создал 2 vm под приложение и db. Я зашел на одну из vm, спулил Dockerfile, бинарник приложения и конфиг 
из gitlab. Затем я сбилдил docker image и развернул приложение. <br> После  я зашел на vm для 
базы данных и с помощью postresql service поднял postgres. 
Для того, чтобы приложение (и я с локальной машины) могло подключаться к базе, я отредактировал файл /etc/postgresql/14/main/pg_hba.conf и добвил 2 строчки 
```
host    all             all             188.130.155.160/32      md5
host    all             all             10.0.0.0/24             md5
```
Также я добавил строчку `listen_addresses = '*'` в /etc/postgresql/14/main/postgresql.conf. <br>
Еще я поменял пароль для пользователя db, но не менял его в конфигах из gitlab. <br>
Далее приложение смогло подключиться к базе данных и накатить необходимые данные. 
После этого я зделал локальный запрос к healthcheck'у со свей 
локальной машины и получил ответ 200 
## Масштабирование 
### Вторая реплика
Далее я создал еще одну vm, проделал с ней такие же манипуляции 
и запустил вторую реплику приложения 
### Баллансировка 
В качестве баллансеровщика был выбран nginx. Его я поднял в docker контейнере 
прописав две моих реплики в секции с апстримами. Алгоритм Round Robin для баллансирки меня вполне устраивал, пожтому я 
не стал его переопрелелять. После этого я мог делать запросы к своему backend'у через nginx. 

## Отказоустойчивость 
Так как приложения переодически падали, я решил запускать их с помощью 
docker-compose, который умеет их перезапускать. Он отлично справлялся с этой 
задачей, но, к сожалению, не понимал, когда приложение начинало отдавать 500-ые ошибки. 
Чтобы это исправить я настроил [healthcheck](./healthcheck.sh) bash скрипт, который проверял, что приложение не начало выдавать 
ошибки. Тем не менее мне нужна была именно readiness проба, пожтому в логике проверки было заложено, 
что приложение просто не должно выдавать ошибку 500 (Connection error и невозможность подключения 
приравнивались к удачной пробе). <br>
Также я запустил autoheal контейнер, который перезапускал приложение, если healthcheck не проходил. Таким образом 
получилось сделать приложение устойчивым к отказу одной из реплик. 

## Логи 
Когда я заметил, что логи съели весь диск я внедрил в docker переодическую очистку логов cron job'ой... Ведь как гласят 
мудрые правила <br>
<p align="center">
  <img src="meme.png" height="400"/>
</p>

## Кэширование 
Занес кэш nginx'у и он согласился не передовать запрсы наверх. Если серьезно, то просто подключил опцию кэширования 
для одного location'а с переодической очисткой кэша. 

## HTTPS 
Просто создал себе domain name с помощью бесплатного [сервиса](https://www.duckdns.org/domains) и привязал его к ip 
виртуалки с nginx'ом. Затем на той же виртуалке я сгенирировал себе сертификат и настроил nginx на использование ssl с 
этим сертификатом. Тем не менее я оставил порт 80 для подключения через http

## Оптимизация DB 
Вроде, это было не запрещено праввилами, так что я просто создал пару индексов на таблицы customers и sessions, что 
позволило достигнуть нужных значений RPS. 
```postgresql
create index customers_fetch on customers(id) include (name, surname, birthday, email);
create index sessions_fetch on sessions(id) include (start_time, customer_id, movie_id);
```
Также прогнал запрос ниже с индексами и без и увидел заметный выйгрыш в cost'е 
```postgresql
explain analyse select * from sessions
    join customers c on sessions.customer_id = c.id 
    join movies m on sessions.movie_id = m.id;
```

## Конечная схема (без деталей)
<img src="scheme.drawio.png">

## Заключение 
Сделал все, на что есть тесты, остальное очень хотелось сделать, но я начал в этот понедельник... Хотел бы хотя бы подкрутить мониторинг и экспортить метрики с nginx в 
 Prometheus и графану, чтобы выидеть процент неудачных ошибок по запросам 
